---
aid: 9025
zid: 126617
title: "是时候设计一些归化民商品了"
author: tr19821201
date: 2013-05-09 22:25:17+07:00
lastmod: 2013-05-14 23:58:00+07:00
---

tr19821201 于 2013-5-9 22:25:17 发表了：

归化民是临高新最早得利的阶层，到现在为止，部分归化民已经累积了一些财富

为了让这些财富不被装进坛子里埋到地下去，企划院是时候考虑设计一些从归化民手里掏银子外带普及髡式生活的商品了

比如说

在照明和取火方面，电灯和打火机由于技术限制（电厂/油气等）只能由元老享用，那么可不可能给一些富裕的归化民设计一些效果差不多，但靠临高目前工艺水准就足以大规模生产的商品呢？？？？

---

sbzsnowtiger 于 2013-5-9 22:40:03 发表了：

洗衣粉，味精，自行车型立缸洗衣机，大轮自行车，马灯

---

tr19821201 于 2013-5-9 22:49:26 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-5-9 22:50 编辑_

> sbzsnowtiger 发表于 2013-5-9 22:40
>
> 洗衣粉，味精，自行车型立缸洗衣机，大轮自行车，马灯

味精？

海带/海肠提炼 还是 水解面筋？

---

恶意讨薪毛润之 于 2013-5-9 23:09:36 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-5-9 22:49
>
> 味精？
>
> 海带/海肠提炼 还是 水解面筋？

俺记得写轻工业那几章里好像是大米发酵。

食品厂出产的酱菜罐头什么的不都是面向归化民和大明有钱阶级的产品么。

---

沿河而下 于 2013-5-9 23:26:15 发表了：

口红、缝衣针也有了~

不是老说澳洲生活方式么，应该还是有挺多相关物件的

---

海盗 于 2013-5-10 00:00:50 发表了：

17 世纪光一件曲线裁剪的衣服(比如 65 军装)在很多地方就顶普通人一年收入, 何况是高织数的, 巴黎到 18 世纪也只有富人穿的起印度棉布.

---

isdily 于 2013-5-10 00:55:21 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2013-5-9 23:09
>
> 俺记得写轻工业那几章里好像是大米发酵。
>
> 食品厂出产的酱菜罐头什么的不都是面向归化民和大明有钱阶级的 ...

味精后来为了降低成本，改用红薯发酵了。

---

抗战到底胡适之 于 2013-5-10 06:09:38 发表了：

棉纱，染料，煤油，铁钉，肥皂，火柴

---

penjragon 于 2013-5-10 07:20:41 发表了：

澳火，澳油，澳钉，澳布，澳纱，澳枪澳炮

---

了无牵挂肖宝寅 于 2013-5-12 19:24:15 发表了：

> penjragon 发表于 2013-5-10 07:20
>
> 澳火，澳油，澳钉，澳布，澳纱，澳枪澳炮

还有澳套

---

sbzsnowtiger 于 2013-5-12 19:57:04 发表了：

> 了无牵挂肖宝寅 发表于 2013-5-12 19:24
>
> 还有澳套

正是爆人口的时候，再说肠衣有时候要做橡胶代用品吧

---

海盗 于 2013-5-14 13:33:15 发表了：

主要还是食品和衣服，顶多再有点简单家具，我在非洲走几百公里绝大多数老百姓家里连门都没有，最大的家具是饼干筒大小的铁皮炉子。

---

赤色 MA 于 2013-5-14 14:45:59 发表了：

廉价的“精钢”菜刀行吗？

---

Brain1127 于 2013-5-14 17:07:23 发表了：

精钢菜刀，锅碗瓢勺，煤油灯，火柴，热水瓶

未来还有钟表，自行车，缝纫机，煤气冰箱

当然，还有城市里住房一套。。玩房地产可以有效的挖出足够量的窖金。。

农民的农资农药化肥良种。

渔民的船只，维护设备，渔网，出海用的生活物资。

---

Targaryen 于 2013-5-14 17:32:16 发表了：

> 海盗 发表于 2013-5-14 13:33
>
> 主要还是食品和衣服，顶多再有点简单家具，我在非洲走几百公里绝大多数老百姓家里连门都没有，最大的家具是 ...

东非咩？住泥巴和草的那种围子？

---

海盗 于 2013-5-14 19:47:37 发表了：

> Targaryen 发表于 2013-5-14 17:32
>
> 东非咩？住泥巴和草的那种围子？

喵, 最搞的是看着中产阶级穿西装打领带夹着公文包, 脱了裤子拎着鞋在烂泥地上走

---

海盗 于 2013-5-14 19:48:23 发表了：

对头两三代规划民最大的消费是基本建设

---

isdily 于 2013-5-14 20:16:54 发表了：

> 海盗 发表于 2013-5-14 19:48
>
> 对头两三代规划民最大的消费是基本建设

确实，就临高一上来的产能，还是先把衣食住行中的前三个搞定更为关键。

---

光的影子 于 2013-5-14 20:46:08 发表了：

这有什么难的，已经在学天朝发展房地产业啊！！！！！！{:5_115:}

---

itany 于 2013-5-14 20:57:16 发表了：

> 光的影子 发表于 2013-5-14 20:46
>
> 这有什么难的，已经在学天朝发展房地产业啊！！！！！！

必须坚决打倒地产党

---

海盗 于 2013-5-14 23:57:44 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-14 20:16
>
> 确实，就临高一上来的产能，还是先把衣食住行中的前三个搞定更为关键。

简单的按人均道路 1 米,铁路 0.1 米,居住 10 平米,水利 10 立方米/年铺出来就是个天文数字.

---

海盗 于 2013-5-14 23:58:34 发表了：

> itany 发表于 2013-5-14 20:57
>
> 必须坚决打倒地产党

将来可以,但是要征惩罚性地产税

---
